《大公報》關昭活在平行世界，講到淨係反對派鬧林鄭，建制派無出聲

特首林鄭月娥昨日出席行政會議前被問及長者綜援年齡線的問題，作出了一些務實的回應，值得參考。

首先，林太強調了政府在整體老人福利政策措施上的承擔，包括在二○一八至一九年用於長者的福利服務、社會保障金和醫療服務高達八百六十億元，佔了整體政府開支超過百分之二十，相對例如五、六年前翻了一番，增加了一倍，當時大概是四百億元左右，增幅展示了特區政府對於香港長者在多方面需求的關懷以及現金援助或福利服務。

當然，林太這一說，少不免又會惹來反對派的猛烈批評，指她企圖轉移視線或「以全概偏」；但是，市民大眾亦可以客觀想一想，回歸以來，包括近幾年，特區政府對長者和弱勢社群的扶助和照顧是多了還是少了？是有心還是無心？是「㩒住荷包」有錢都唔用，還是在不斷增加扶貧安老方面的開支？相信只要不是心存偏見，是會得出公正答案的。

因此，眼前，政府提出提高長者綜援年齡線，反對派以此全面否定特區政府安老扶貧工作的誠意和努力，將之說成是「涼薄」、「冇良心」和「虐老」，企圖挑起民眾、老人家對政府的不滿，並以此撈取選票，又是否公平合理和符合事實呢？

反對派議員此種名為安老、實則挑撥的用心，市民和建制派要有所警惕，不可輕易上當，他們還企圖以此來「捆綁」反對下月公布的新一份財政預算案，那就更是「司馬昭之心路人皆見」了。預算案關乎全民福祉和特區發展，一旦遭阻撓落實，受害的只會是更廣大的老人和弱勢社群，反對派這條數是點計的？

不過，在各方意見紛陳下，勞福局也應從善如流、多作全盤考慮，包括放寬成人綜援每月入息不可多於二千五百元的限額以及「健康欠佳綜援」的界線，令申領金額可以與「長綜」看齊，應是可行辦法。